\section{チュートリアルの実行}
\subsection{チュートリアルのカテゴリ}
\begin{lstlisting}
DNS              直接数値シミュレーション
basic            基礎的なCFDコード
combustion	 燃焼
compressible     圧縮性流れ	
discreteMethods  離散要素法
electromagnetics 電磁流体
finiteArea	 有限面積法
financial        金融工学
heatTransfer	 熱輸送	
incompressible   非圧縮性流れ
mesh             格子生成
multiphase       多層流
lagrangian       ラグランジアン粒子追跡
resources        形状データ等の共用リソース置き場
stressAnalysis   固体応力解析
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
\item
  カテゴリ別に多数のチュートリアルがあるので，
  以下のWEBサイト等を参考にして，
  実行したいケースを選ぶ．
  \begin{itemize}
  \item
    XSim: OpenFOAM 付属チュートリアル一覧
    \cite{XSim}
  \item
    オープンCAEWiki - チュートリアルケース
    \cite{OpenCAEWiki_tutorials}
  \end{itemize}
\end{itemize}
\clearpage
\subsection{チュートリアルの実行例}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx OpenFOAMの環境設定
module load openfoam/v2106          # OpenFOAMのmoduleをload
source ${WM_PROJECT_DIR}/etc/bashrc # OpenFOAMの環境設定
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx 実行用ディレクトリの作成・移動
mkdir -p $FOAM_RUN                  # 実行用ディレクトリの作成
run                                 # 実行用ディレクトリへの移動
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx motorBikeチュートリアルケースのコピー・移動
cp -r $FOAM_TUTORIALS/incompressible/simpleFoam/motorBike ./ # チュートリアルケースのコピー
cd motorBike/                                                # ケースディレクトリへの移動
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx 並列数の変更
vi system/decomposeParDict.6
# numberOfSubdomains: 6 → 48
# method: hierarchical → scotch (kahipでも良い)
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx チュートリアル実行用ジョブスクリプトのコピー
cp ~/lectures/Supercomputer-OpenFOAM-Training/Flow/bin/foamRunTutorials.sh ./
\end{lstlisting}
\clearpage
\lstinputlisting[language={BashScript},basicstyle={\scriptsize\ttfamily},caption={foamRunTutorials.sh}]{../../bin/foamRunTutorials.sh}
\begin{itemize}
\item
  foamRunTutorialsは，チュートリアルのディレクトリにAllrunスクリプトがあれば，それを実行し，なければ，blockMeshとsystem/controlDictで定義されたapplicationを実行する
\end{itemize}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx ジョブの投入・ログ確認
pjsub foamRunTutorials.sh
pjstat #ジョブが開始されたら次に進む
tail -f log.*
#Ctrl+C(コントロールキーとCを一緒に押す)
tail -f log.*
#Endが出てログの更新が止まったら，Ctrl+Cを押して，またtailを実行．
#ソルバのログ log.simpleFoam が出てくるまで何度か繰り返す
\end{lstlisting}
\clearpage
解析実行時に生成された可視化データを可視化ノードlm01で可視化する．
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@lm01 ParaViewの起動
# OpenFOAMの環境設定(先頭にドット"."があることに注意)
. /home/center/opt/aarch64/apps/tcsds/1.2.31/openfoam/v2106/OpenFOAM-v2106/etc/bashrc
run                                                  # 実行用ディレクトリへの移動
cd motorBike/                                        # ケースディレクトリへの移動
/opt/ParaView/5.9.1-python3.8/bin/paraview &         # paraviewを起動
\end{lstlisting}
\vspace{-4mm}
\begin{minipage}{0.35\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/tutorials/ParaView-motorBike.pdf}
\end{minipage}\begin{minipage}{0.02\columnwidth}
~
\end{minipage}\begin{minipage}{0.63\columnwidth}
  \begin{screen}
  {\small
    \begin{enumerate}
    \item
      File/Open→\OFpath{motorbike/postProcessing/cuttingPlane/500/U\_yNormal.vtk}→OK→Apply
    \item
      +Yボタンを押す
    \item
      Coloring/・U
    \item
      File/Open→\OFpath{../../sets/streamLines/500/track0\_U.vtk}→OK→Apply
    \item
      Coloring/・U
    \item
      File/Open→\OFpath{../../wallBoundedStreamLines/500/track0\_U\_UNear.vtk}→OK→Apply
    \end{enumerate}
  }
  \end{screen}
\end{minipage}
\vspace{-4mm}
\begin{tips}
  ParaViewでOpenFOAM形式のデータを読む場合には pv.foam が必要だが，
  後処理関数などで作成されたVTKファイルを読む場合には，pv.foam は不要である．
\end{tips}
